<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage>
  <section xml:lang="de" title="Hinweis zur Barrierefreiheit">
    
    <div>
      <h1> Erklärung zur Barrierefreiheit <small class="text-muted">(Stand der Erklärung:
        27.05.2025)</small> </h1>
      
      <div class="row">
        <div class="col-md-8 oa-borderbox" lang="de">

        <p> Das Bundesministerium für Landwirtschaft, Ernährung und Heimat (BMLEH) ist bemüht, seine
          Website <a href="https://www.openagrar.de">www.openagrar.de</a>
          im Einklang mit den nationalen Rechtsvorschriften zur Umsetzung der Richtlinie (EU)
          2016/2102 des Europäischen Parlaments und des Rates barrierefrei zugänglich zu machen. </p>

        <h2> Stand der Vereinbarung mit den Anforderungen </h2>
        
        <p> Teil der Barrierefreiheitserklärung sind zwei BITV Test. Beim ersten 
          <a href="accessibility_test_mir.xml">Test </a>stehen die funktionalen
          Teile und das Design im Fokus beim anderen <a href="accessibility_test_content.xml"> Test </a>
          die statischen Inhalte. Die dort aufgelisteten 
          unterschiedlichen technischen Defizite und Mängel, die eine barrierefreie Nutzung der Webseite erschweren,
          werden sukzessive behoben.
        </p>

        <dl>
          <dt>Im Webauftritt eingebundene Dokumente (.pdf, .doc, etc.)</dt>
          <dd class="ml-4">
            Dokumente, die vor September 2020 eingestellt wurden, sind gegebenenfalls
            nicht barrierefrei. Aufgrund der sehr großen Anzahl der Dokumente, können
            diese nicht in ein barrierefreies Format umgewandelt werden, da zum Teil die
            Ausgangsformate fehlen und eine nachträgliche Bearbeitung der Dokumente
            unverhältnismäßig arbeitsaufwendig ist.<br />
            Dokumente, die von Dritten bereitgestellt werden, liegen eventuell nicht
            barrierefrei vor (siehe § 9 Abs. 2 Satz 2 NBGG).<br/>
            Bei neu erscheinenden Dokumenten die in den Verantwortungsbereich der
            Universitätsbibliothek fallen, streben wir an, künftig zeitnah eine
            barrierefreie Version zur Verfügung zu stellen. Für alle weiteren Dokumente
            halten wir unsere Datenlieferanten an, die Anforderungen zur Barrierefreiheit zu
            beachten.
          </dd>

          <dt>Unsere Webauftritte enthalten keine Informationen in Gebärdensprache und in leichter Sprache.</dt>
          <dd class="ml-4">
            Nach Rücksprachen mit entsprechenden Verbänden wird die Vorlesefunktion der persönlichen Screenreader
            bevorzugt, daher verzichtet die Website auf dieses Angebot. Wir bemühen uns, eine möglichst einfache Sprache zu benutzen.<br />
            Auf Grund der komplexen Inhalte, die zumindest teilweise in unseren Webauftritten veröffentlicht
            werden, ist eine einfache Sprachgestaltung (beispielsweise der Verzicht auf Fachbegriffe) nicht
            immer möglich.
          </dd>

          <p>Die identifizierten Defizite und Mängel befinden sich aktuell in einem kontinuierlichen Verbesserungsprozess, der sukzessive abgearbeitet wird.</p>
        </dl>

        <h2> Erstellung dieser Erklärung zur Barrierefreiheit </h2>

        <p>
          Diese Erklärung wurde am 21.09.2020 erstellt und auf Basis der BITV / WCAG-Selbstbewertung <a href="https://www.bitv-test.de">www.bitv-test.de</a> erstellt.</p>


        <h2> Barrieren melden: Feedback und Kontaktangaben </h2>

        <p>Bitte informieren Sie uns, wenn Sie in unseren Webauftritten auf erläuterungsbedürftige Inhalte oder Inhalte, die schwer zugänglich sind, stoßen:<br />
          <strong>Wir sind per E-Mail erreichbar über: </strong><br />
          <span class="madress">IB [at] julius-kuehn.de</span><br /><br />
          
          <strong>Unsere Postadresse lautet:</strong><br />
          Julius Kühn-Institut (JKI) –<br />
          Bundesforschungsinstitut für Kulturpflanzen<br />
          Informationszentrum und Bibliothek<br />
          Königin-Luise-Str. 19<br />
          14195 Berlin<br />
          Tel.: 030 8304 2100<br />
          Fax.: 030 8304 2103<br />
        </p>

        <h2> Schlichtungsverfahren </h2>

        <p>Beim Beauftragten der Bundesregierung für die Belange von Menschen mit Behinderungen gibt es eine
          Schlichtungsstelle gemäß § 16 BGG. Die Schlichtungsstelle hat die Aufgabe, Konflikte zwischen Menschen
          mit Behinderungen und öffentlichen Stellen des Bundes zu lösen.</p>
        
        <p>
          Falls sich über den oben genannten Kontakt keine für Sie zufriedenstellende Lösung ergibt, können Sie die Schlichtungsstelle einschalten.
        </p>
        <p>
          Im Falle der Hinzuziehung der Schlichtungsstelle ist es das ausgesprochene Ziel, mit ihr gemeinsam und außergerichtlich eine Lösung für ein Problem zu finden.
        </p>
        <p>
          Das Schlichtungsverfahren ist kostenlos. Sie benötigen keinen Rechtsbeistand.
        </p>
        <p>
          Auf der Internetpräsenz der Schlichtungsstelle für das Behindertengleichstellungsgesetz, BGG abgekürzt, finden Sie Informationen zum Schlichtungsverfahren.
          Dort wird der Ablauf eines Verfahrens beschrieben und wie Sie einen Antrag stellen können, siehe dazu hier: <a href="https://www.behindertenbeauftragter.de/DE/SchlichtungsstelleBGG/SchlichtungsstelleBGG_node.html">https://www.behindertenbeauftragter.de/DE/SchlichtungsstelleBGG/SchlichtungsstelleBGG_node.html</a>
        </p>
        
        <p>
          Alle Inhalte zum Schlichtungsverfahren erhalten Sie auch in Leichter Sprache hier: <a href="https://www.behindertenbeauftragter.de/DE/SchlichtungsstelleBGG/LS/LS_node.html">https://www.behindertenbeauftragter.de/DE/SchlichtungsstelleBGG/LS/LS_node.html</a>
          oder in Deutscher Gebärdensprache hier: <a href="https://www.behindertenbeauftragter.de/DE/SchlichtungsstelleBGG/LS/LS_node.html">https://www.behindertenbeauftragter.de/DE/SchlichtungsstelleBGG/GBS/GBS_node.html</a>
        </p>
        
          <p><strong>Sie erreichen die Schlichtungsstelle unter folgender Adresse:</strong></p>

        <p class="pl-5">
          Schlichtungsstelle nach dem Behindertengleichstellungsgesetz<br />
          bei dem Beauftragten der Bundesregierung für die Belange von Menschen mit Behinderungen<br />
          Mauerstraße 53<br />
          10117 Berlin<br /><br />
          Telefon: 030 18 527-2805<br />
          E-Mail: <span class="madress">info [at] schlichtungsstelle-bgg.de</span><br />
          Internet: <a href="http://www.schlichtungsstelle-bgg.de">www.schlichtungsstelle-bgg.de</a><br />
          
        </p>
      </div>
    </div>
    </div>
  </section>
  <meta>
    <log lastEditor="ustahl" date="2025-05-30" time="11:22" />
  </meta>
</MyCoReWebPage>
