<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage>
  <section xml:lang="de" title="Hinweis zur Barrierefreiheit">
    
    <div>
      <h1> Erklärung zur Barrierefreiheit <small class="text-muted">(Stand der Erklärung:
        21.09.2020)</small> </h1>
      
      <div class="row">
        <div class="col-md-8 oa-borderbox" lang="de">

        <p> Das Bundesministerium für Ernährung und Landwirtschaft (BMEL) ist bemüht, seine
          Website <a href="https://www.openagrar.de">www.openagrar.de</a>
          im Einklang mit den nationalen Rechtsvorschriften zur Umsetzung der Richtlinie (EU)
          2016/2102 des Europäischen Parlaments und des Rates barrierefrei zugänglich zu machen. </p>

        <h2> Stand der Vereinbarung mit den Anforderungen </h2>

        <p>Aufgrund der Überprüfung gemäß Selbsteinschätzung nach BITV-Test ist die Webseite mit
          den zuvor genannten Anforderungen nicht an allen Stellen vereinbar. Wir arbeiten derzeit
          daran, die Barrieren so schnell wie möglich zu beheben.</p>
        
        <p>
          Die Webseite https://www.openagrar.de deren Funktionalität und Darstellungsform auf
          gängigen Endgeräten, sind mit der Richtlinie (EU) 2016/2102 und mit den Web Content
          Accessibility Guidlines 2.0 ist aus den folgenden Gründen noch nicht abschließend
          barrierefrei:
        </p>

        <dl>
          <dt>Unsere Webauftritte enthalten keine Informationen in Gebärdensprache und in leichter Sprache.</dt>
          <dd class="ml-4">
            Nach Rücksprachen mit entsprechenden Verbänden wird die Vorlesefunktion der persönlichen Screenreader
            bevorzugt, daher verzichtet die Website auf dieses Angebot.
            Wir bemühen uns, eine möglichst einfache Sprache zu benutzen.<br />
            Auf Grund der komplexen Inhalte, die zumindest teilweise in unseren Webauftritten veröffentlicht
            werden, ist eine einfache Sprachgestaltung (beispielsweise der Verzicht auf Fachbegriffe) nicht
            immer möglich.
          </dd>

          <dt>Im Webauftritt eingebundene Videos</dt>
          <dd class="ml-4">Die Bereitstellung der Videos mit einer Audiodeskription konnte bislang
              nicht realisiert werden.</dd>
          
          <dt>Alternativtexte (1.1.1 a-c )</dt>
          <dd class="ml-4">An einigen Stellen fehlen die Alternativtexte. Bei einem nächsten Update werden diese ergänzt werden.</dd>
          
          <dt>Alternativen für Audiodateien und stumme Videos (1.2.1a)</dt>
          <dd class="ml-4">
            Audiodateien und stumme Videodateien sind nicht mit gleichwertigen Medienalternativen versehen.<br />
            Wir bemühen uns zukünftige selbst produzierte und erstveröffentlichte Audio und stumme Videodateien
            mit alternativen Medien zuversehen. Auf die Erstellung von Werken von Dritten, die wir in unserem
            Repositorium nicht erstveröffentlichen, sondern nur einstellen haben wir kein Einfluss.
            
          </dd>
          
          <dt>Aufgezeichnete Videos mit Untertiteln (1.2.2a)</dt>
          <dd class="ml-4">
            Aufgezeichnete Videos haben keinen Untertitel.<br />
            Wir bemühen uns zukünftig Videos mit Untertitel zu versehen. Auf die Erstellung von Werken von Dritten,
            die wir in unserem Repositorium nicht erstveröffentlichen, sondern nur einstellen haben wir kein Einfluss.
            
          </dd>
          
          <dt>Audiodeskription oder Volltext-Alternative für Videos (1.2.3a, 1.2.5a)</dt>
          <dd class="ml-4">
            Für informationstragende visuelle Videoinhalte ist keine Audiodeskription oder Volltext-Alternative bereitgestellt.<br />
            Wir bemühen uns für informationstragende visuelle Videoinhalte eine Audiodeskription oder Volltext-Alternative
            bereitzustellen. Auf die Erstellung von Werken von Dritten, die wir in unserem Repositorium nicht erstveröffentlichen,
            sondern nur einstellen haben wir kein Einfluss.
          </dd>
          
          <dt>Videos (live) mit Untertiteln 1.2.4a</dt>
          <dd class="ml-4">
            Es sind keine reinen Live-Übertragungen vorhanden.
          </dd>
          
          <dt>HTML-Strukurelemente (1.3.1 a-f )</dt>
          <dd class="ml-4">Einige HTML-Strukurelemente sind nur teilweise barrierefrei, da die entsprechenden Bootstrap-Klassen fehlen.
            Eine Überarbeitung ist in Arbeit.</dd>
          
          <dt>Eingabefelder zu Nutzerdaten vermitteln den Zweck (1.3.5a)</dt>
          <dd class="ml-4">Formulare nutzen keine Autovervollständigung. Bei Formularen fehlen die „autocomplete“-Attribute, was das Ausfüllen der Formulare erschwert.
            Bei einem Update soll die Funktionalität künftig ergänzt werden.</dd>
          
          <dt>Kontraste von Texten ausreichend (1.4.3)</dt>
          <dd class="ml-4">Da das grundsätzliche Layout der Webseite vor dem Erscheinen der Richtlinie (EU) 2016/2102 erstellt wurde, ist das Kontrastverhältnis von 4,5:1 nicht grundsätzlich sichergestellt.
            An einer Lösung wird gearbeitet.</dd>
          
          <dt>Aktuelle Position des Fokus deutlich (2.4.7a)</dt>
          <dd class="ml-4">Der Fokus ist bei der Bedienung mit der Tastatur nicht immer erkennbar.
            Die Anpassung des Fokus-Managements erfolgt bei der nächsten grundlegenden Überarbeitung der Website.</dd>
          
          <dt>Anderssprachige Wörter und Abschnitte ausgezeichnet 3.1.2a</dt>
          <dd class="ml-4">Anderssprachige Wörter und Abschnitte sind nicht mit dem lang-Attribut ausgezeichnet.<br />
            Bei der nächsten grundlegenden Überarbeitung der Website soll die Funktionalität künftig ergänzt werden.
          </dd>
          
          <dt>Fehlererkennung (3.3.1a)</dt>
          <dd class="ml-4">Angaben in Formularen werden vor dem Abschicken nicht automatisch überprüft. 
            Bei der nächsten grundlegenden Überarbeitung der Website soll die Funktionalität künftig ergänzt werden.</dd>
          
          <dt>Statusmeldungen programmatisch verfügbar (4.1.3a)</dt>
          <dd class="ml-4">Es erfolgt weder visuell noch im Screenreader ein Hinweis das, das Dokument auf die Merkliste gesetzt wurde.
            Die entsprechende "Role" wird im Rahmen eines Updates ergänzt.</dd>
        </dl>
        <p>Die identifizierten Defizite und Mängel befinden sich aktuell in einem kontinuierlichen Verbesserungsprozess, der sukzessive abgearbeitet wird.</p>


        <h2> Erstellung dieser Erklärung zur Barrierefreiheit </h2>

        <p>
          Diese Erklärung wurde am 21.09.2020 erstellt und auf Basis der BITV / WCAG-Selbstbewertung <a href="https://www.bitv-test.de">www.bitv-test.de</a> erstellt.</p>


        <h2> Barrieren melden: Feedback und Kontaktangaben </h2>

        <p>Bitte informieren Sie uns, wenn Sie in unseren Webauftritten auf erläuterungsbedürftige Inhalte oder Inhalte, die schwer zugänglich sind, stoßen:<br />
          <a href="mailto:barrierefreiheit@openagrar.de">barrierefreiheit@openagrar.de</a>
        </p>

        <p class="pl-5">
          <strong>Dienstsitz Bonn</strong><br />
          Besucheranschrift: Rochusstraße 1, 53123 Bonn<br />
          Postanschrift: Postfach 14 02 70, 53107 Bonn<br />
          Telefon: 02 28 / 9 95 29 - 0<br />
          Telefax: 02 28 / 9 95 29 - 42 62<br /><br />
          
          <strong>Dienstsitz Berlin</strong><br />
          Besucheranschrift: Wilhelmstraße 54, 10117 Berlin<br />
          Postanschrift: 11055 Berlin<br />
          Telefon: 03 0 / 1 85 29 - 0<br />
          Telefax: 03 0 / 1 85 29 - 42 62<br />
        </p>

        <h2> Schlichtungsverfahren </h2>

        <p>Beim Beauftragten der Bundesregierung für die Belange von Menschen mit Behinderungen gibt es eine
          Schlichtungsstelle gemäß § 16 BGG. Die Schlichtungsstelle hat die Aufgabe, Konflikte zwischen Menschen
          mit Behinderungen und öffentlichen Stellen des Bundes zu lösen.</p>
        
        <p>
          Sollten Sie der Ansicht sein, durch eine nicht ausreichende barrierefreie Gestaltung von <a href="https://www.openagrar.de">www.openagrar.de</a>
          benachteiligt zu sein, können Sie sich an die Schlichtungsstelle BGG wenden:
        </p>
        
        <p>
          Auf der Internetseite der Schlichtungsstelle finden Sie alle Informationen zum Schlichtungsverfahren. Dort können Sie nachlesen,
          wie ein Schlichtungsverfahren abläuft und wie Sie den Antrag auf Schlichtung stellen. Sie können den Antrag auch in Leichter
          Sprache oder in Deutscher Gebärdensprache stellen.
        </p>
        
        <p>Sie erreichen die Schlichtungsstelle unter folgender Adresse:</p>

        <p class="pl-5">
          Schlichtungsstelle nach dem Behindertengleichstellungsgesetz<br />
          bei dem Beauftragten der Bundesregierung für die Belange von Menschen mit Behinderungen<br />
          Mauerstraße 53<br />
          10117 Berlin<br /><br />
          Telefon: 030 18 527-2805<br />
          E-Mail: <a href="mailto:info@schlichtungsstelle-bgg.de">info@schlichtungsstelle-bgg.de</a><br />
          Internet: <a href="https://www.schlichtungsstelle-bgg.de">www.schlichtungsstelle-bgg.de</a><br />
          
        </p>
      </div>
    </div>
    </div>
  </section>
  <meta>
    <log lastEditor="ustahl" date="2020-09-21" time="11:24"/>
  </meta>
</MyCoReWebPage>
