<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage>
  <section xml:lang="de" title="ORCID® und Autoren-IDs">
    <div class="row">
      <div class="col-md-10" lang="de">
        <h1>
          ORCID® - Verbinden Sie Ihren Namen mit Ihrer Forschung!
        </h1>
        
        <h2>Was ist ORCID?</h2>
        <p>
          ORCID steht für <a href="http://orcid.org/">„Open Contributor and Researcher ID“</a> und ist eine international anerkannte ID für
          Wissenschaftler_innen und Forscher_innen, die Publikationen und Forschungsergebnisse eindeutig mit einer Person verbindet – denn
          eine eindeutige Referenzierung von Autor_innen wissenschaftlicher Publikationen ist über Namen allein nicht möglich.
        </p>
        <p>
          Ein ORCID-Profil kann neben der ID den Namen (in allen Varianten), die institutionelle Zugehörigkeit, den beruflichen Werdegang und
          die Forschungsleistungen und Publikationen einer Person zusammenführen. Über die Sichtbarkeit dieser Angaben in einem Profil
          entscheiden die Forschenden selbst!
        </p>
        <p>
          Das BMEL und damit alle Einrichtungen, die das gemeinsame Repositorium OpenAgrar betreiben, ist seit 2017 Mitglied bei ORCID. Dies
          bedeutet, dass Sie OpenAgrar zur s. g.  "Trusted Party" machen können. Damit wird OpenAgrar Sie bei der Pflege Ihres ORCID-Profils
          und Ihrer persönlichen Publikationsliste unterstützen, indem in OpenAgrar verzeichnete Publikationen in Ihr ORCID-Profil automatisiert
          eintragen werden.
        </p>
        <p>
          Nutzen Sie ORCID, damit Sie und OpenAgrar von den Vorteilen profitieren können!
        </p>


        <h2>Ihre Vorteile</h2>
        <p>
          ORCID hilft die Sichtbarkeit Ihrer Forschung zu verbessern, sorgt für mehr Vernetzung und erspart Ihnen dabei sehr viel Zeit und Arbeit.
        </p>
        <p>
          <u>Beim Publizieren und im Internet</u>
        </p>
        <ul>
          <li>
            Sie sind eindeutig zu finden, trotz Namensvarianten, Namenswechsel und unterschiedlichen Schreibweisen.
          </li>
          <li>
            Bei der Kommunikation mit Verlagen geben Sie nur Ihre ORCID an. Haben Sie dem Verlag die Rechte dazu
            eingeräumt, hat er über Ihr ORCID-Profil Zugriff auf alle benötigten von Ihnen freigegebenen Informationen.
          </li>
          <li>
            Ihre Publikationen sind Ihnen eindeutig zugeordnet und jederzeit auffindbar, auch wenn diese nicht in
            Datenbanken wie Web of Science oder Scopus nachgewiesen sind.
          </li>
          <li>
            Ihre ORCID und Ihr dort hinterlegtes Profil können Sie ein Leben lang nutzen, unabhängig von Arbeitgebern
            und Forschungsbereichen.
          </li>
          <li>
            Ihre Publikationsliste bei ORCID wird automatisch aktualisiert, sofern Sie OpenAgrar Ihre Publikationen
            melden und Sie Ihr ORCID-Profil mit OpenAgrar verknüpft haben.
          </li>
        </ul>
        <p>
          <u>Beim Funding</u>
        </p>
        <p>
          Nutzen Sie Ihre ORCID bei Anträgen und Berichten für Forschungsförderer oder Drittmittelgeber. Dies verringert Ihren
          Arbeitsaufwand deutlich, denn Sie können so Fördergebern Zugriff auf Ihr Profil und Ihre dort dokumentierte Forschungsarbeit gewähren.
        </p>
        <p>
          <u>Im wissenschaftlichen Alltag</u>
        </p>
        <p>
          Geben Sie Ihre ORCID in Ihrer wissenschaftlichen Kommunikation an, können Sie Kolleg_innen, Veranstaltern und Teilnehmer_innen über
          Ihr ORCID-Profil die notwendigen Informationen zur Verfügung stellen.
        </p>


        <h2>Ihre Rechte</h2>
        <p>
          Sie haben die volle Kontrolle!
        </p>
        <ul>
          <li>
            Bis auf Ihren Namen und Ihre ORCID (beide sind immer öffentlich) können Sie sämtliche Profilangaben im Hinblick auf ihre Sichtbarkeit verwalten.
          </li>
          <li>
            Sie bestimmen, welche Rechte Sie verknüpften Datenbanken, sog. Trusted Parties bzw. Trusted Organizations (BMEL, Crossref, Web of Science etc.) einräumen.
          </li>
          <li>
            Eingeräumte Rechte können Sie in Ihrem ORCID-Profil über Account Settings jederzeit kontrollieren, ändern und wieder entziehen.
          </li>
        </ul>


        <h2>Mit ORCID starten</h2>
        <p>
          Nachfolgend 3 Tipps, wie Sie ORCID optimal für sich arbeiten lassen können.
        </p>
        <p>
          <u>1. Registrieren</u>
        </p>
        <ul>
          <li>
            Legen Sie für sich nur eine <a href="http://orcid.org/">ORCID</a> an. Falls Sie nicht sicher sind, ob Sie bereits eine haben, können
            Sie bei ORCID nach Ihrem Namen suchen.
          </li>
          <li>
            Erfassen Sie in Ihrem Profil alle Schreibweisen und Varianten Ihres Namens, ggf. auch Ihren Geburtsnamen.
          </li>
          <li>
            Generell gilt: Je mehr Informationen Sie angeben, desto aussagekräftiger wird Ihr Profil!
          </li>
        </ul>
        <p>
          <u>2. Datensynchronisation aktivieren</u>
        </p>
        <p>
          Aktivieren Sie die automatische Synchronisation Ihrer Publikationen. Verknüpfen Sie dazu OpenAgrar, Crossref und DataCite mit Ihrem
          ORCID-Profil. Ebenso empfehlen wir Web of Science und Scopus zu verknüpfen, sofern Ihre Publikationen in diesen Datenbanken nachgewiesen sind.
        </p>

        <strong>OpenAgrar mit ORCID verknüpfen</strong>
        <ol>
          <li>Loggen Sie sich in OpenAgrar mit Ihrem OpenAgrar-Account ein.</li>
          <li>Öffnen Sie das Kontextmenü hinter Ihrem Benutzernamen und wählen Sie „Benutzerdaten anzeigen“</li>
          <li>Klicken sie auf den Button „Registrieren oder verknüpfen Sie Ihre ORCID hier!“</li>
          <li>Sie werden aufgefordert, ein ORCID-Profil anzulegen bzw. sich in Ihr bestehendes ORCID-Profil einzuloggen.</li>
          <li>Bestätigen Sie mit einem Klick auf „Authorize“, dass OpenAgrar zukünftig mit Ihrem ORCID-Profil verknüpft sein wird.</li>
        </ol>

        <strong>Crossref, DataCite, Web of Science, Scopus etc. mit ORCID verknüpfen</strong>
        <p>
          Melden Sie sich bei ORCID an und verwenden Sie in Ihrem ORCID-Profil die Funktion "Search &amp; link" (Rubrik "Works" ->
          "Add works": "Search &amp; link").
        </p>
        <p>
          Web of Science wird über die ResearcherID verknüpft. Für diese ResearcherID finden Sie unter "Search &amp; link" einen Eintrag.
        </p>

        <p>
          <u>3. ORCID nutzen</u>
        </p>
        <p>
          Bitte nutzen Sie Ihre ORCID bei Ihren wissenschaftlichen Aktivitäten - insbesondere beim
        </p>
        <ul>
          <li>Kontakt mit Verlagen (diese melden Ihre ORCID z.B. Crossref!),</li>
          <li>beim Kontakt mit Fördergebern,</li>
          <li>auf Kongressen,</li>
          <li>auf Vortragsfolien,</li>
          <li>auf Ihrer Website,</li>
          <li>in der Fußzeile (footer) Ihrer E-Mails und</li>
          <li>wenn Sie in Internet- und Forschungsforen Ihre ORCID hinterlegen können.</li>
        </ul>
        
        
        <h2>Glossar</h2>
        <p>
          <em>Crossref</em> und <em>DataCite</em> sind Non-Profit-Organisationen die Identifier (DOI) für Volltexte und Forschungsdaten
          vergeben und deren Metadaten speichern. Enthalten die Metadaten Ihrer Publikationen Ihre ORCID, werden Ihre Publikationen nach
          Verknüpfung mit Crossref oder DataCite automatisch in Ihr ORCID-Profil eingespielt. Nutzen Sie daher beim Verlagskontakt immer
          Ihre ORCID, denn die Verlage registrieren die DOIs für Publikationen bei Crossref und DataCite.
        </p>
        <p>
          Die <em>ResearcherID</em> und die <em>Scopus Author ID</em> sind Identifier für Autor_innen in den Datenbanken Web of Science bzw.
          Scopus. Beide Personen-Identifer sind an eine Datenbank bzw. Firma gebunden und im Unterschied zu ORCID daher nicht unabhängig und
          institutionen- und produktübergreifend gültig.
        </p>
        
        
        <h2>Weitere Informationen</h2>
        <ul>
          <li><a href="http://orcid.org/">ORCID-Startseite</a></li>
          <li><a href="https://vimeo.com/97150912">„What is ORCID?“ – Video</a></li>
          <li><a href="https://orcid.org/0000-0002-2785-3404">Beispiel für ein ORCID-Profil</a></li>
        </ul>
      </div>
    </div>
    </section>


  <section xml:lang="en" title="ORCID® and author IDs">
    <div class="row">
      <div class="col-md-10" lang="en">
        <h1>
          ORCID® - Connecting research and researchers!
        </h1>
        
        <h2>What is ORCID®?</h2>
        <p>
          Open Contributor and Researcher ID is an internationally acknowledged identifier for scientists that links researchers to their work.
          An ORCID profile can connect an ID with the name (in multiple versions), affiliations, career history, research output and publications.
          Researchers decide themselves about to which extend this information is publicly available.
        </p>
        <p>
          From 2017 the Federal Ministry of Food and Agriculture (BMEL) in Germany (and all institutions that manage the open access repository
          OpenAgrar) is an ORCID member. By appointing OpenAgrar as a „trusted party“, the repository will support you in maintaining your ORCID
          profile and your publication list.  With your permission, OpenAgrar will automatically import your publications from OpenAgrar into
          your ORCID profile.
        </p>
        <p>
          If you use ORCID, you will benefit from the advantages!
        </p>
        
        
        <h2>Your advantages</h2>
        <p>
          Better visibility for your research, more networking, little effort!
        </p>
        <p>
          <u>Publishing and publishing on the internet</u>
        </p>
        <ul>
          <li>
            In communication with publishers, you only need to provide your ORCID. If you list the publisher as a trusted party, they will have
            access to all the necessary information.
          </li>
          <li>
            You can easily and clearly be found online, despite possible variants or different spellings of your name, and even if you were to
            change your name.
          </li>
          <li>
            Your publications are clearly linked to you and can be found online, even if they are not recorded in international databases.
          </li>
          <li>
            You can use your ORCID and profile for your entire life, regardless of changing employers or areas of research.
          </li>
          <li>
            Your list of publications on ORCID will always be up to date if you allow trusted parties to update your ORCID profile, automatically.
          </li>
        </ul>
        <p>
          <u>Funding</u>
        </p>
        <p>
          Using your ORCID on applications or reports for external funding means a significant reduction in administration effort, as you can
          easily grant external parties access to your profile and the research work documented there.
        </p>
        <p>
          <u>Day to day research</u>
        </p>
        <p>
          If you use your ORCID in academic communication, you will be able to provide colleagues, organizations and participants with all the
          necessary information via your ORCID profile.
        </p>
        
        
        <h2>Your rights: you retain full control!</h2>
        <ul>
          <li>
            Apart from your name and your ORCID (both are always visible) you can control the visibility of any element in your profile
            (everyone | trusted parties | only me).
          </li>
          <li>
            You decide which rights you grant trusted parties.
          </li>
          <li>
            Granted rights can be checked, modified or revoked on the account settings page of your ORCID profile at any time.
          </li>
        </ul>
        
        
        <h2>Getting started: a few things to bear in mind</h2>
        <p>
          <u>1. Registration</u>
        </p>
        <ul>
          <li>
            Do you already have an ORCID? If you are not sure, you can search for your name at <a href="http://orcid.org/">ORCID</a>.
          </li>
          <li>
            Please include all alternative spellings and variants of your name in your profile, as well as your birth name (if applicable).
          </li>
          <li>
            The general rule: the more information you provide, the more meaningful your profile is going to be!
          </li>
        </ul>
        <p>
          <u>2. Synchronization of your publications</u>
        </p>
        <p>
          Make Crossref and DataCite trusted parties. OpenAgrar becomes a trusted party when you grant it the required rights. Furthermore,
          we recommend that you grant Web of Science (Researcher ID) und Scopus (Scopus Author ID) trusted party status if your publications
          are recorded in their databases. Please allow those trusted parties to exchange data with your ORCID profile.
        </p>
        
        <h3>Connecting OpenAgrar and ORCID</h3>
        <ol>
          <li>Login to OpenAgrar with your OpenAgrar account.</li>
          <li>Open the context menu behind your username and choose „Show profile“</li>
          <li>Click the button „Register and connect your ORCID here!“</li>
          <li>You will be requested to create an ORCID account. If you already have one, login with your ORCID username and password.</li>
          <li>Click „Authorize“ and OpenAgrar will be connected with your ORCID profile.</li>
        </ol>

        <p>
          <u>3. Everyday life</u>
        </p>
        <p>
          Please use your ORCID for your research activities – especially, when communicating with publishers, at conferences, for funding,
          on your presentation slides or if you participate in internet or academic forums.
        </p>
        
        
        <h2>Glossar</h2>
        <p>
          <em>Crossref</em> and <em>DataCite</em> are non-profit organizations that provide identifiers (DOI) for full texts and research
          data. If their databases contain DOIs that are linked to your ORCID (this happens for example when you give your ORCID to a
          publisher) and you grant them trusted party status, your publications will automatically be transferred to your ORCID profile.
        </p>
        <p>
          <em>ResearcherID</em> and <em>Scopus Author ID</em> are the proprietary author identifier in the databases Web of Science and Scopus,
          respectively.
        </p>
        <p>
          To make those organizations/databases trusted parties please sign up on their websites:
        </p>
        <ul>
          <li><a href="https://search.crossref.org/">Crossref</a></li>
          <li><a href="https://search.datacite.org/">DataCite</a></li>
          <li><a href="http://www.researcherid.com/Home.action?returnCode=ROUTER.Success&amp;Init=Yes&amp;SrcApp=CR&amp;SID=E1x9HRZ5lNZr6qY9miU">ResearcherID</a></li>
          <li><a href="https://orcid.scopusfeedback.com/#/">Scopus2ORCID</a></li>
        </ul>
        
        
        <h2>Further information</h2>
        <ul>
          <li><a href="http://orcid.org/">ORCID website</a></li>
          <li><a href="https://vimeo.com/97150912">„What is ORCID?“ – Video</a></li>
          <li><a href="https://orcid.org/0000-0002-2785-3404">Example of an ORCID profile</a></li>
        </ul>
      </div>
    </div>
  </section>
    <meta>
        <log lastEditor="administrator" date="2019-02-13" time="15:56"/>
    </meta>
</MyCoReWebPage>
